[又一條作] 城大稱校內中菜廳唔營業即違反合約

背景

城名飲食集團前身城軒，與城大合作超過廿年，「城」字亦取自城大，喺Shitty 經營緊一間中菜廳、西餐（城峰閣）同埋AC2 Canteen。自從黎明行動之後生意大減，但Shitty 一連串控制人流同保安嘅措施完全漠視城名嘅生計，亦冇嘗試協助城名共同時艱。城名曾三次提出唔同方案改善營運環境，但Shitty校方，包括財務處及膳食委員會係從來冇任何回應。

1月25日
城名因經營困難決定單方面暫停營運，續向校方提出索償方案。

1月29日
Shitty發出通告，以「營辦商未能認同校方提出的方案」為由暫停中菜廳同城峰閣開放。詳閱：

2月24日
雙方協商後，城名當日按Shitty嘅意願提出一份方案以尋求共識，但Shitty推翻之前所有共識及承諾，並未作任何解釋。

其後，城大只簡單表示「校方對該方案作出商討及審慎考慮後，儘管校方明白社會事件以及新型冠狀病毒或對餐飲營辦商構成營運壓力，校方未能接受貴召2020年2月24日提出的方案」，並要求城名必須由4月1日起繼續營業，共警告拒絕復業便即時解約。

3月21日
城大財務處宣佈：由於未能達成協議。中菜廳及城峰閣將於4月20日正式終止服務
————————————————
呢度係一封城名以正視聽嘅聲明，講出談判破裂嘅原因同埋Shitty點樣冷漠涼簿:

TLDR，Shitty你邊撚度抵屌？

1. 成條街幾冷清都有黃店排隊，條街都仲係有人，但校園會唔會有人？
城市大學近月安排：
－2019年11月15日完結上學期
－2020年1月31日網上教學至今
－曾圍封校園、安裝閘機

校方喺招標文件曾經承諾教師學生在校人數，如今校園接近癱瘓狀態，人跡罕至，卻反誣城名不尊重合約精神？

2. 政府與主流都支持減少外出，疫情下停課乃無可厚非。城大一方面停課，又一方面反其道而行要求城名必須營業，可有人格分裂之縑。受社會運動及疫情影響下，以下係城名表示其他學院 / 機構畀佢嘅資助，惟獨篤大對城名處處為難：
－「中文大學主動給予城名更好的條件繼續經營」
－「嶺南大學亦十分理解暫停營業之必要並作出多項補貼」
－「最新的合作伙伴科學園亦豁免城名一年租金」

呢度係一封城名嘅公開信:

—————————
你可以做啲咩？
1. 幫手Like & Comment 支持城名飲食集團

2. 遲啲幫襯佢旗下嘅餐廳: AC2 Canteen、品御軒(中大崇基學院)、嶺南樓海鮮酒家

推 1/10

城大我屌你老母

Diu 唔想Ac2執
shitty真係好仆街

shitty呢排真係冇乜錢。
之前話校園被人破壞維修費要過億，搵d校友同大公司俾錢維修，點知冇人理。之後咪搵校內d商舖開刀囉。

冇計啦，鬼叫學校冇錢咩。

城大無poly 破壞得甘勁
我估幾百萬都收到工

問題係各位係成個city加左hoarding 封城
工程費都唔少錢架

AC2真係清泉
我仲要食海南雞飯魚柳包越式湯河

幾年之前個運動中心淋天花，過左咁多年都未整好

垃圾Shitty

為左排名
洗哂d 錢係支那人到

Shitty 垃圾

主要係因為起獸醫學院， 所有學科都將所有錢畀曬中央， 起完獸醫學院本身都乾塘

無錢就執柒左佢啦 仲係度發窮惡

嗰過億維修費 認真 要整嘅地方有幾多有幾嚴重學生有睇見啦

食屎啦冇錢裝乜撚野拍卡機又圍到成間U成座監獄咁

推到shitty 執笠

屌你老母shitty

我想飲茶食burger呀
難得今年唔係美心霸權

簽左約叫你跟番有咩問題

領展吸血鬼 要睇哂你條數 跟住你條數黎加租
唔開幾日又出警告信 唔續約俾你
個個就係到扮睇唔到

我租間鋪比你，跟住轉頭用鐵皮圍鳩你間鋪，你唔做，就話你毁約得唔得

打官司囉
嘈就有用?

你又唔夠譫革命
咁咪跟人地果套玩囉
記得投票添呀

咁你又話簽左約叫你跟番有咩問題？
自打嘴巴

Btw (Show Blocked User - 狗眼看人妻）

講起Shitty同中菜，即刻諗起品香樓，有冇人知而家咩境況？

兩邊都唔肯讓步
唔打官司把撚?
企係到就有用?
大聲就岩哂咩
黃真係惡撚哂

關黃邊度事

爛幾塊玻璃就過億 最貴應該係郭位間房碌假鳩

啱啊，幾百萬買一個professor谷排名，又買QS星級服務，搞到學校冇曬儲畜。

唔關黃藍事嘅又
但大部份連仔最鐘意話人blame the victim
但佢地嘅行動就係喺到大大聲屌
用鍵盤大大聲屌
覺得咁樣件事就解決到

呢啲叫學校？

咁樣搞擺明就想迫走城軒
做到咁出面可能已經搵定左另一間做

利申﹕AC2 好食過 AC1 N倍(呢家就唔知)

直頭無恥過啲商人啦

ac1 ac3都藍

鴨腿湯飯同炒卡邦尼意粉高質
雙餸飯d餸超級油 日式飯都唔太掂 d汁好難食

解唔解決到關我撚事
間鋪又唔係我
我又唔係CITY仔
我搵野屌下

唔係黃店咁撐黎托柒?

好過 AC1 黎黎去去都係燒味，想再慳就碟頭頹飯

shitty真係垃撚圾，執柒左佢吧

呢個執埋大家可以逼爆5380 cafe了

冇人想知
除非係執柒咗
反正成個南山藍到發黑

推到佢仆街為止

Push

有個垃圾校長

唔好啊唯一人食嘅AC2

要執嘅應該係shitty呢間垃圾

好奇問下
Ac2岩岩開既時候
好似多asso 既學生用AC2
依加有無咁分？

cccu都差唔多搬走曬啦

郭位

大學回憶都要執?!
你們有冇問過你們校友架
利申：非城大人
之前成日去AC2約fd食飯

其實南山好難食

品香樓喎
雖然我唔係城大人
但以前城大開跨校莊會
佢哋host次次都品香樓同大排檔
所以都有回憶
上年同大學同學結婚
都去左品香樓食tea

出面求其一間大排檔都屌打佢啦

品香樓喎~~
又貴又唔好食
如果唔係食到悶 都唔會食佢囉
垃圾鋪 之前反修例屌學生
跟住比人屌番轉頭就跪低
執左佢啦

不過已經好多年既事
當年隻雞都還可以既
宜家可以差左掛

【 #城名風波｜城名投資逾千萬裝潢更換器材 城大冷嘲下一手可免投資接手】

早前城名集團被財務處自行中止合約一事已惹來不少後續風波，學生會先是揭發財務處繞過膳委會自行終止合約，繼而更質疑財務處剝奪膳委會知情權。本台向城名集團了解後，進一步印證校方在處理與城名集團的糾紛時的無情。

接手後環境惡劣 城名斥資巨額維修恐血本無歸

城名集團向本台提供照片表示，八樓中菜廳和九樓的城峰閣剛接手時環境相當惡劣，牆身污跡處處，多處出現漏水及生鏽痕跡，可謂一片頹垣敗瓦。為提供更好的服務給予城大師生，城名集團甫接手便需花費巨額資金作基本維修。此外，鑑於上一手遺留的廚具已經殘破不堪，集團亦需花費另一筆為數不少的金錢更換全數廚具。從裝修到更換廚具，城名表示他們當時未開業便已花費過千萬。如今財務處單方面終止合約，對於城名所投資的一切均未有共識該如何處置。不僅如此，城名集團更透露內部裝潢本應由校方負責，但當時裝修的費用最終卻由城名負擔，無疑是令他們百上加斤，進一步增加他們的經營壓力。

返回餐廳需事先申請 昔日夥伴頓成外人

財務處單方面終止合約後，翌日隨即鎖上中菜廳及城峰閣的大門禁止所有人進入。城名集團表示，若他們希望返回餐廳內需先向保安申請；若希望取走任何物品亦需向財務處清楚申報其數量，包括所有私人物品，待財務處審批後方可入內。城名作為中菜廳及城峰閣的承辦商，入內取回物品相當正常，但如今卻遭到財務處的多番阻撓，對於財務處的刁難，城名集團亦表示相當無奈，若未能與校方在處理後續安排上達成共識，他們大部分資產有可能就此血本無歸。

其實早於去年十二月，城名的負責人便曾與校方進行會面商討如何處理當時的營運環境務求令雙方不需蒙受太多損失。席間所討論的內容雖然不得而知，但會後卻出現令人詫異的一幕。城名集團負責人表示，當時會議結束後財務處處長鄧小琦（Simon）向他表示：「如果你地宜家唔做，下一手唔洗投資就可以即刻做。」暗示城名若識相的話最好自行退出，將所有器具留給下一個承辦商使用。城大一方面向外宣稱一直努力希望與城名集團達成共識以「共渡時艱」，嘗試營造他們慷慨、體貼經營困難的形象，暗地裡卻嘗試向承辦商施加壓力逼使他們無條件地接受校方的一切安排。表裡不一的言行足以反映校方為保自己的聲譽及保障己方的利益可以無所不用其極，校方手法之卑劣表露無遺。

校方迫使城名四月一日必須重開餐廳 指大學在疫症期間仍需地方舉辦宴會

城名負責人更表示，即使正值疫症時期，校方仍以大學需要地方舉辦宴會為由，要求城名於四月一日重開中菜廳及城峰閣。惟政府已多次呼籲市民不要在舉辦聚會，以防社區感染，校方卻以此為由迫使城名重開餐廳，實屬無理。其後，校方以城名不願意重開餐廳一點，作為終止城名餐飲合約的原因之一。

城名集團今日亦以「雪上加霜，落井下石」為題，向城大發公開信表達出對校方於處理事件上的失望。公開信中，城名質疑校方失去「合情、合理、合法」的基本原則，更炮轟城大意圖將所有過失諉予城名，當初信口開河但最終不了了之，未曾兌現作出補貼及共渡時艱之承諾，質疑校方毫無道理、毫無誠信可言。

文/ Leo

#香港城牆大學 #最國際化大學 #篤大 #城大 #城大人 #cityu #郭位 #香港 #hongkong

原link:
Source: CBC

本身AC2就係起黎俾asso
不過cccu俾人當野仔賣走
有啲科要喺九龍灣讀
遲啲仲好似話喺shitty讀嘅都要搬

開放街外人囉

Shitty一早淆底淆到圍城
依家裝埋閘機唔俾街外人入

就係好奇
又有AC2 AC3
但係入學人數應該唔會依十年倍增
咁依加係咪好多吉房?

唔會有吉房啦
Cccu嘅未搬走晒 仲有好多人
又多non local特別係支那人
依家又多咗咁多科
遲啲又話要起棟嘢俾獸醫
其他科慘過狗
Btw year two有啲course 都喺AC2啲lecture 上

應該拎嚟做office
AC3低座已經係咁

城軒有接
警察遊樂會間樂會間酒樓黎做
做飯盒條數都好和味吖

邊個唔肯讓步呀，同你講都哂9氣，憤世嫉恨就係你呢種人

食屎啦 shitty

算啦, ShittyU 無錢就執咗佢啦, 或者同暴大合併啦

垃圾shitty

簽哂約叫人讓步

呢頭無視合約精神

果頭就話法治已死

輸打嬴要

乜原來 AC2 唔係美心
定轉左手

暴大有冇錢架
暴大之戰
裝修都使唔少喎